武漢市長：傳染病要授權之後才能披露，所以披露不及時

針對新型肺炎疫情不斷擴散的現狀以及最新防控進展，武漢市長周先旺在1月27日接受央視採訪時表示，只要是有利於疾病控制，自己「願意革職以謝天下，不怕在歷史上留下罵名」。

周先旺表示，離漢通道關閉以來，在阻斷傳染源上效果非常明顯；正在醫院的附近徵用一些酒店，提供給醫護人員休息，減少醫護人員的通勤時間。

他指出，一個超千萬人口的城市，採取封城、在人類史上是從沒有過的，但是面對現在的情況，把門關了有可能把疾病關在城內，「在歷史上我們都會留下罵名，但只要是有利於疾病的控制、有利於人民生命安全、馬國強（湖北省委副書記兼武漢市委書記）同志和我，承擔什麼責任都可以，因為關門，最後說要問責，說人民群眾有意見，我們願意革職以謝天下。」

周先旺又稱，這次疫情其實各方面對其信息的披露是不滿意的，既有披露的不及時的一面，也有利用有效信息來完善工作不到位的地方。對於披露不及時，他希望大家理解，「它是傳染病，傳染病有傳染病防治法，要依法披露，作為地方政府，我獲得信息之後，授權之後才能披露，這一點在當時不被理解。」

中共中央就係漏報緩報嗰個，遲遲唔俾授權，唔好諗住乜都賴晒地方政府就得

亦都係體制嘅問題，影響民眾健康嘅事都要經一輪授權程序先可以公布，面子大於民眾，中央集權維穩為先，不理人民死活

擺黨中央上檯
好快被雙規

係咪同中央割蓆

睇嚟要被消失了

還死掂死爆大穫攬炒

橫死店又死架啦件事完左又會比支共屈佢 或者被自殺
早D講真相出黎仲好

將死之人...

革佢都冇用
上面啲人作怪
炒條口靚又有乜用

雜賤平說要有病，就有了病

死得多人一樣下馬，仲要比武漢人報仇

condom造反，爆大鑊攬炒

邊個權先

咁大鑊反正都死硬
不如射返個波俾習總

佢係缷鑊俾國務院
即係強仔

而哩啲重犯
冇收指示邊出到鏡

黨送大禮

呢場瘟疫即使平息咗，人民心裡面始終會有條刺

會思考發生咩事，會想追究，
會開始明白香港人一直以來喺到反乜嘢

突然諗返起1911年支爆，源頭都係武昌

市長：我跟足程序上報，中央唔批有咩辦法，想炒我就炒啦

反了反了，竟然報党中央出來？党中央係唔會做錯事㗎，咁講嘢係咪想搞獨立，係咪想搞革命，分裂国家？

哦 ! 佢篤灰 !

成班省委書記、省長、省委副書記、武漢市委書記、市長好快屋企會有筆錢，之後跳樓、抑鬱、坐牢

CCTV又肯播出黎?
扯貓尾?

好明顯係習種唔比

民主唔能夠令你發大財，但唔會置你於死地